

Tendo uma E.E.E. genérica:

$$\dot{x} = Ax + Bu$$

$$y = Cx + Du$$

\Rightarrow Domínio de Laplace

$$Xs - x(0)$$

$$Y = CX$$

Podemos manipular essas equações

$$Xs - Ax = x(0) + Bu$$

$$(sI - A)X = x(0) + Bu$$

$$(sI - A)(sI - A)^{-1}X = (sI - A)^{-1}(x(0) + Bu)$$

$$X = (sI - A)^{-1}(x(0) + Bu)$$

\downarrow substituindo em y

$$Y = C(sI - A)^{-1}(x(0) + Bu) + Du$$

$$Y = C(sI - A)^{-1}x(0) + C(sI - A)^{-1}Bu + Du$$

Caso 1: $x(0) = \vec{0}$

$$Y = C(sI - A)^{-1}Bu + Du$$

$$Y = (C(sI - A)^{-1}B + D)U$$

$$\frac{Y}{U} = C(sI - A)^{-1}B + D$$

Caso 2: $x(0) = x_0$

Voltando para \dot{x} , temos alguns casos 2 anal

Caso escalar: $\dot{x} = ax \Rightarrow$ Domínio de Laplace

$$Xs - x_0 = aX(s)$$

$$X(t) = X_0 e^{At}$$

Série de Taylor em torno de 0

$$e^{At} = f(0) + \frac{(t-t_0)}{1!} \frac{d}{dt} e^{At} + \frac{(t-t_0)^2}{2!} \frac{d^2}{dt^2} e^{At} + \dots +$$

$$e^{At} = 1 + t \cdot a + \frac{t^2 \cdot a^2}{2!} + \dots + \frac{t^n a^n}{n!}$$

Caso matricial:

$$\dot{X} = AX \Rightarrow \text{Dominio de Laplace}$$

$$XS - X_0 = AX$$

$$(SI - A)X = X_0$$

$$X = (SI - A)^{-1} X_0$$

$$X = X_0 e^{At}$$

$$e^{At} = \phi(t) \rightarrow \text{matriz de transição d}$$

$$\text{Obs: } \phi(t) = \mathcal{L}^{-1} \{ (SI - A)^{-1} \}$$

Propriedades de $\phi(t)$:

$$\phi(t)^{-1} = e^{-At} = e^{A(-t)} \quad \phi(t_1 + t_2) = e^{A(t_1 + t_2)} = e^{At_1} e^{At_2}$$

$$\phi(0) = I$$

Caso 3:

$$\dot{X} = AX + bu$$

$$(\dot{X} - AX = bu) \times e^{-At}$$

$$e^{-At} \dot{X} - A e^{-At} X = e^{-At} bu$$

$$\frac{d}{dt} (X e^{-At}) = e^{-At} bu$$

$$X e^{-At} = \int_0^t e^{-A\tau} bu d\tau + X(0)$$

$$Xs - x_0 = AX + BU$$

$$(sI - A)X = x_0 + BU$$

$$X = (sI - A)^{-1}(x_0 + BU)$$

↓
Inversa de Laplace

$$X(t) = x_0 \phi(t) + \int_0^t \phi(t-\tau)BU(\tau)d\tau$$

↓
Substituindo em $y(t)$

$$y(t) = CX(t) + Dm(t)$$

$$y(t) = C(x_0 \phi(t) + \int_0^t \phi(t-\tau)BU(\tau)d\tau) +$$

$$y(t) = Cx_0 \phi(t) + \int_0^t \phi(t-\tau)BU(\tau)d\tau +$$